gaining through
losing（中譯：歷久彌堅）是[日本男歌手](../Page/日本.md "wikilink")[平井堅的第四張原創專輯](../Page/平井堅.md "wikilink")，日本地區於2001年7月4日發行。發行首周取得[Oricon日本公信榜亞軍](../Page/Oricon.md "wikilink")，登場回數27周，總銷量超過108萬張，獲得[日本唱片協會百萬唱片認證](../Page/日本唱片協會.md "wikilink")。

## 解説

  - 距離上一張原創專輯『[THE CHANGING
    SAME](../Page/THE_CHANGING_SAME.md "wikilink")』約一年多的第四張原創專輯。
  - 収録了上一張原創專輯『THE CHANGING SAME』後發行的所有單曲「[LOVE OR
    LUST](../Page/LOVE_OR_LUST.md "wikilink")」、「[even
    if](../Page/Even_if_\(平井堅單曲\).md "wikilink")」、「[Miracles](../Page/Miracles_\(平井堅單曲\).md "wikilink")」、「[KISS
    OF LIFE](../Page/KISS_OF_LIFE.md "wikilink")」，以及兩首c/w曲「TABOO」、「TUG
    OF WAR」。
  - 繼前作『THE CHANGING SAME』後，平井堅的第二張百萬專輯。
  - 專輯發行後，以本專輯為主題的演唱會「Ken Hirai Live Tour 2001 "gaining through
    losing"」於全國巡迴演出，並且首次登上[日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink")，現場實況收錄於2002年1月30日發行的DVD『Ken
    Hirai Films Vol.4 LIVE TOUR 2001 gaining through losing at the
    BUDOKAN』。

## 單曲銷量

  - [LOVE OR
    LUST](../Page/LOVE_OR_LUST.md "wikilink")：ORICON最高第6名。銷量約26.4萬張
  - [even
    if](../Page/Even_if_\(平井堅單曲\).md "wikilink")：ORICON最高第3名。銷量約33.4萬張
  - [Miracles](../Page/Miracles_\(平井堅單曲\).md "wikilink")：ORICON最高第4名。銷量約24萬張
  - [KISS OF
    LIFE](../Page/KISS_OF_LIFE.md "wikilink")：ORICON最高第2名。銷量約55.5萬張

## 収録曲

1.  **She is\!**
      - 作詞：平井堅／作曲・編曲：中野雅仁
2.  **[KISS OF LIFE](../Page/KISS_OF_LIFE.md "wikilink")**
      - 作詞：平井堅／作曲：平井堅、中野雅人／編曲：中野雅仁
      - フジテレビ系ドラマ「ラブレボリューション」主題歌
3.  **L'Amant**
      - 作詞：平井堅／作曲・編曲：松原憲
4.  **[Miracles](../Page/Miracles_\(平井堅單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲: 平井堅／編曲: Maestro-T
      - [SUNTORY](../Page/三得利.md "wikilink")「Triangle」電視廣告曲※本人出演
5.  **[TUG OF WAR](../Page/Miracles_\(平井堅單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞：平井堅／作曲：平井堅、中野雅人／編曲：中野雅仁
6.  **メリー・ゴー・ラウンド・ハイウェイ**
      - 作詞：多田琢／作曲・編曲：中野雅仁
7.  **[TABOO](../Page/LOVE_OR_LUST.md "wikilink")**
      - 作詞：平井堅／作曲・編曲：Maestro-T
8.  **Sweet Pillow**
      - 作詞：平井堅／作曲・編曲：中野雅仁
9.  **[LOVE OR LUST](../Page/LOVE_OR_LUST.md "wikilink")**
      - 作詞：平井堅／作曲：平井堅、松原憲／編曲：中野雅仁
10. **ワールズエンド**
      - 作詞：多田塚／作曲・編曲：クリヤ・マコト
11. **[even if](../Page/Even_if_\(平井堅單曲\).md "wikilink")**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：松原憲
12. **Gaining Through Losing**
      - 作詞・作曲：平井堅／編曲：亀田誠治
      - [F4](../Page/F4.md "wikilink")「流星雨」原曲

## 参考資料

[Sony Music的作品紹介](../Page/索尼音樂娛樂.md "wikilink")

  - [通常盤](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/DF/KenHirai/DFCL-1092/index.html)

[Category:平井堅音樂專輯](../Category/平井堅音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2001年音樂專輯](../Category/2001年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")